<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jabber on Marek Wywiał</title>
    <link>https://marekwywial.name/tags/jabber/</link>
    <description>Recent content in jabber on Marek Wywiał</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Mar 2007 08:32:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://marekwywial.name/tags/jabber/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jabber google firefox itp</title>
      <link>https://marekwywial.name/posts/blog20070315jabber-google-firefox-itp/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 08:32:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marekwywial.name/posts/blog20070315jabber-google-firefox-itp/</guid>
      <description>Ostatnio wpadł mi do Firefox&amp;rsquo;a ciekawie zapowiadający się plugin SamePlace. Używając sieci Jabber (więc także Google Talk) pozwala on oprócz komunikacji tekstowej (zwykły chat) na: używanie wspólnej tablicy do rysowania (Whiteboard),
wspólnego widoku wskaźnika myszy (po otwarciu tej samej strony przez obie strony konwersacji można wskazywać rózne elementy na ekranie)
współdzielić oglądanie prezentacji,zsynchronizowanych map Google,
wysłać link do aktualnie oglądanej strony przy pomocy funkcji &amp;lsquo;Send link to&amp;hellip;&amp;rsquo;,
przeciągać obrazki z oglądanej strony bezpośrednio do okna rozmowy,
otwierać odnośniki na stronach w formacie xmpp:,
grać w szachy (wersja alfa ;) ),

Wersja stabilna to w tej chwili 0.6.0 ale już teraz pozwala na przyspieszenie współpracy z naszymi znajomymi/ współpracownikami.
Co do samego Google Talk to do swojej strony startowej http://www.google.pl/ig można dodać sobie odpowiedni Google Talk Gadget.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psi-0.10</title>
      <link>https://marekwywial.name/posts/blog20060112psi-010/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2006 08:28:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marekwywial.name/posts/blog20060112psi-010/</guid>
      <description>Jak możemy przeczytać na blogu Kevina, pojawiła się wersja Psi sygnowana numerem 0.10.
Zmiany nastąpiły głównie w interfejscie komunikatora. Pojawiły się m.in. rozmowy w zakładkach, automatycznie zmieniający się rozmiar listy kontaktów, ustawienia przeźroczystości dla okien programu, itp.
Mac binary
Source tarball 
Windows binary (with installer)
Windows binary (zipped)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>psi-0.10-test4</title>
      <link>https://marekwywial.name/posts/blog20060104psi-010-test4/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 09:23:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marekwywial.name/posts/blog20060104psi-010-test4/</guid>
      <description>Pojawiła się czwarta wersja testowa komunikatora Psi. Poza poprawkami znalezionych błędów, zostały też usunięte niektóre zestawy ikon, co do których były wątpliwości w sprawie praw użytkowania.
Jak tylko wersja psi 0.10 zostanie wydana, prace mają się skoncentrować na portowaniu aplikacji na Qt4 oraz na współpracy z Jingle.
Dostępne aktualne pakiety Psi to:
źródła (.tar.bz2)
Mac (.dmg)
Windows (.zip)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>psi &amp; jingle</title>
      <link>https://marekwywial.name/posts/blog20051229psi-jingle/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2005 08:51:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marekwywial.name/posts/blog20051229psi-jingle/</guid>
      <description>Kilka dni temu można było przeczytać o bibliotece libjingle (VoIP dla Jabber/XMPP) wydaną przez Google.
A zaraz potem okazuje się, że Psi nie śpi lecz też pracuje czy też współpracuje  z libjingle o czym możemy przeczytać na PsiWiki.
Wkrótce sobie pogadamy :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psi-0.10-test3</title>
      <link>https://marekwywial.name/posts/blog20051103psi-010-test3/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2005 09:51:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marekwywial.name/posts/blog20051103psi-010-test3/</guid>
      <description>Kevin Smith ogłosił na liście dyskusyjne iż mamy wersję test3.
Źródła (tar.bz2, zip oraz dmg) można pobraź z serwera sourceforge.net

Przy okazji: zmienił się adres strony projektu z psi.affinix.com na psi-im.org.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jabber roster</title>
      <link>https://marekwywial.name/posts/blog20050907jabber-roster/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2005 15:55:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marekwywial.name/posts/blog20050907jabber-roster/</guid>
      <description>Migrowałem ostatnio pomiędzy dwoma serwerami Jabber&amp;rsquo;a. Próbowałem przenieść kontakty przy pomocy Jabber Tools, niestety strony oferujące tą usługę nie były dostępne, lub po podaniu danych do pierwszego formularza &amp;lsquo;zacinały się&amp;rsquo;.
Chcąc, nie chcąc byłem zmuszony zmajstrować szybko jakieś narzędzie. Na razie tylko działa ;) . Jak znajdę czas, oczyszczę kod, dodam trochę komentarzy i takie tam. Jak ktoś się nie boi można spróbować poużywać lub pobrać kod źródłowy w celach własnych. Na pewno się nie obrażę :)
 Jabber import / export  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>