<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>programowanie on Marek Wywiał</title>
    <link>https://marekwywial.name/tags/programowanie/</link>
    <description>Recent content in programowanie on Marek Wywiał</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Aug 2010 18:45:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://marekwywial.name/tags/programowanie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>vim snippetsemu i liquibase</title>
      <link>https://marekwywial.name/posts/blog20100811vim-snippetsemu-i-liquibase.html</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2010 18:45:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marekwywial.name/posts/blog20100811vim-snippetsemu-i-liquibase.html</guid>
      <description>W ostatnim wpisie pisałem o snippetsEmu dla vim&amp;lsquo;a, a dziś załączam zestaw snippetów, których używam przy pracy z liquibase.
Liquibase to całkiem miłe narzędzie napisane w Javie do śledzenia, zarządzania i wprowadzania zmian w bazach danych. Zmiany opisuje się w pliku (plikach) xml i wpisywanie oraz pamiętanie tej składni można sobie uprościć przy pomocy vim&amp;rsquo;a i snippetów.
Snippet umieszczamy razem z pozostałymi, najczęściej w .vim/after/ftplugin/.
Najprościej zacząć otwierając np. migration.xml, wpisując lhelp i wcisnąć TAB. Otrzymamy małą pomoc i możemy zaczynać wpisywać kolejną migrację :)
 xml_snippets.vim  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>best vim plugins</title>
      <link>https://marekwywial.name/posts/blog20100729best-vim-plugins.html</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 20:34:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marekwywial.name/posts/blog20100729best-vim-plugins.html</guid>
      <description>Dziś robiłem porządki w ~/.vim/ . Aktualizacje do nowych wersji pluginów, wyrzucanie nieużywanych, porządki w ~/.vimrc. W trakcie tej pracy powstała lista pluginów, dzięki którym miło mi się pracuje
vimball Plugin zajmujący się pluginami dostarczanymi w paczkach .vba i pozwalający też takie paczki tworzyć, w praktyce potrzeby mi by instalować paczki .vba
 http://www.vim.org/scripts/script.php?script_id=1502  snippetsEmu Emuluje zachowanie snippetów z TextMate. Na przykład w pliku sometest.py wpisujesz &amp;lsquo;for&amp;lt;tab&amp;gt;&amp;rsquo;, uzupełniasz brakujące miejsca poruszając się klawiszem &amp;lt;tab&amp;gt; i otrzymujesz pełną pętle. Inne użyteczne snippety dla pythona to:
 prop - property get - def get_.. set - def set_.. def - def .. cm - classmethod cl - class ifn, ifmain, sb, sbu, sbl1, trye, tryf, tryef, unittest  Domyślnie dostarczone są 32 zestawy snippetów dla wielu języków programowania, opisu oraz frameworków (django, rails, symfony)
 http://www.vim.org/scripts/script.php?script_id=1318  neocomplcache System tzw &amp;lsquo;dopełniania&amp;rsquo; (podpowiadania) i to właśnie robi. Dopełnia nazwy metod, funkcji, atrybuty html, nazwy plików, itp. Trzeba po prostu zobaczyć i używać.
 http://www.vim.org/scripts/script.php?script_id=2620  project Bardzo prosty i skuteczny system pozwalający w bocznym oknie przeglądać wybrane lub wszystkie pliki z jednego lub wielu projektów. Każdy projekt ma zdefiniowany katalog, dzięki czemu otwarcie pliku z projektu (wciskamy &amp;lsquo;enter&amp;rsquo; bedąc &amp;lsquo;nad&amp;rsquo; plikiem) nastąpi równocześnie z przejściem do katalogu projektu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lint dla php</title>
      <link>https://marekwywial.name/posts/blog20080902lint-dla-php/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 21:01:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marekwywial.name/posts/blog20080902lint-dla-php/</guid>
      <description>Za dnia piszę najczęściej w php i zazdroszczę pythonowi pylinta.
Z ciekawości zagooglałem i znalazłem rozwiązanie dla PHP sprawdzające Coding Standard:
 pear install PHP_CodeSniffer phpcs --standard=Zend SomeTest.class.php  phpcs -i podaje dostępne standardy:
PEAR
MySource
PHPCS
Squiz
Zend
Mi najbardzie odpowiada Zend co widać po wynikach lintowania, najczęściej 0 ostrzeżeń i błędów ;).
phpcs pozwala także tworzyć swoje własne standardy kodowanie oraz - co bardzo mnie cieszy - podpiąć go jako precommit hook do svn&amp;rsquo;a.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>