<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fun on Marek Wywiał</title>
    <link>https://marek.wywiał.pl/tags/fun/</link>
    <description>Recent content in fun on Marek Wywiał</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jul 2008 11:35:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://marek.wywiał.pl/tags/fun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>gwiezdne wojny by telnet</title>
      <link>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20080710gwiezdne-wojny-by-telnet/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2008 11:35:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20080710gwiezdne-wojny-by-telnet/</guid>
      <description>Episod IV Gwiezdnych Wojen transmitowany przez telnet:
telnet towel.blinkenlights.nl
:D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Achmed, martwy terrorysta</title>
      <link>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20071024achmed-martwy-terrorysta/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2007 10:19:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20071024achmed-martwy-terrorysta/</guid>
      <description>aj, kil ju :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jak prawidłowo przydzielić obowiązki nowym pracownikom</title>
      <link>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20070827jak-prawidlowo-przydzielic-obowiazki-nowym-pracownikom/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2007 07:40:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20070827jak-prawidlowo-przydzielic-obowiazki-nowym-pracownikom/</guid>
      <description> W zamkniętym pokoju umieścić 400 cegieł. Wpuścić nowo zatrudnionych do pokoju z cegłami, zamknąć drzwi Zostawić ich samych sobie, wrócić po 6 godzinach. Ocenić sytuację:   Jeżeli liczą cegły, dać ich do księgowości. Jak liczą po raz drugi, dać ich do audytu. Jak porozrzucali cegły po całym pokoju, dać ich do działu inżynieryjnego. Jak układają cegły w przedziwnym porządku, dać ich do planowania. Jak rzucają w siebie cegłami, dać ich do działu obsługi. Jak śpią, dać ich do działu zabezpieczeń. Jak pokruszyli cegły na gruz, dać ich do działu informatyki. Jak siedzą bezczynnie, dać ich do kadr. Jak mówią, że przetestowali różne kombinacje i szukają dalszych, ale nie ruszyli ani jednej cegły, dać ich do sprzedaży. Jak już wyszli do domu, dać ich do marketingu. Jak się gapią przez okno, dać ich do planowania strategicznego. Jak gadają między sobą, a nie przełożyli ani jednej cegły, pogratulować im i dać ich do zarządu. Jak się obłożyli cegłami w taki sposób, żeby nie było ich widać ani słychać - dać ich na listy wyborcze do parlamentu.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sprzątanie internetu</title>
      <link>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20070401sprzatanie-internetu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2007 12:43:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20070401sprzatanie-internetu/</guid>
      <description>Dostałem własnie informację o sprzątaniu nieaktualnych danych z zasobów internetu.
Nie będę się rozpisywał tylko zamieszczę otrzymaną od NASK wiadomość (wiadomość otrzymałem dzięki uprzejmości administratorów http://chrome.pl.
--- Forwarded message --- From: NASK Polska &amp;lt;nask&amp;gt; To: postmaster@xiaoka.com Message-Id: &amp;lt;e1hvuz&amp;gt; Date: Sun, 30 Mar 2007 23:12:66 +0200 Subject: Ważna informacja NASK POLSKA Informacja Poufna UWAGA! NIE ŁĄCZ SIĘ Z INTERNETEM MIĘDZY 23:59 31 MARCA 2007 (GMT) AŻ DO 00:01 2 KWIETNIA 2007 (GMT) *** Uwaga *** Uwaga *** Uwaga *** Uwaga *** Jak wszyscy wiemy internet jest coraz bardziej wypełniony śmieciami. Każdego dnia jest tego coraz więcej - spam, nieczynne domeny, stare serwisy ftp, opuszczone serwisy www, bezpańskie roboty i wędrujące skrypty. Proces czyszczenia ma jeden cel, dzięki niemu internet będzie szybszy, czystszy i dużo bezpieczniejszy. W tym roku czyszczenie zaczyna się 31 marca o 23:59 (GMT) i będzie trwać aż do 00:01 (GMT) drugiego kwietnia. Podczas tego 24 godzinnego okresu, pięć potężnych robotów stworzonych przez Google, Microsoft, Amazon oraz Pentagon i CERN, umieszczonych w różnych miejsca świata zacznie przeczesywać internet i kasować wszystkie dane, które znajdą. W celu ochrony swoich cennych danych przed usunięcie, prosimy o dokonanie następujących czynności: 1. Odłącz wszystkie terminale i sieci LAN od internetu. 2. Wyłącz wszystkie swoje serwery internetowe albo odłącz kabel łączący je z internetem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zrozumieć czyjąś drogę</title>
      <link>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20060628zrozumiec-czyjas-droge/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2006 12:11:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20060628zrozumiec-czyjas-droge/</guid>
      <description>Istnieją dwa sposoby projektowania oprogramowania. Można napisać je tak prosto, że w oczywisty sposób nie będzie w nim niedoskonałości; można też uczynić je tak skomplikowanym, że nie bedzie w nim żadnych oczywistych niedociągnięć. Pierwsza metoda jest znacznie trudniejsza.The Emperor&amp;rsquo;s Old Clothes. CACM luty 1981 - C.A.R Hoare</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teoria względności</title>
      <link>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20060330teoria-wzglednosci/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2006 09:48:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20060330teoria-wzglednosci/</guid>
      <description>Znalezione w stopce:
Pracownik jest zbędny w firmie gdy prosi o podwyżkę, lecz niezastąpiony gdy prosi o urlop</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciekawe gadżety</title>
      <link>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20060202ciekawe-gadzety/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2006 09:05:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20060202ciekawe-gadzety/</guid>
      <description>Skarbnicą dziwnych i ciekawych gadżetów jak dla mnie jest ThinkGeek. Serwis działa już parę ładnych lat i jak na razie nie znalazłem jego polskiego odpowiednika (choć specjalnie go też nie szukałem).
Niedawno w Firefox&#39;a wpadł mi link do Gadzet.net- katalog rzeczy fajnych. Jak piszą sami autorzy serwisu, jest on &amp;ldquo;[&amp;hellip;] magazynem/blogiem/(zwij jak chcesz) wypatrującym wszelkiej maści nowinek gadżetowych, ale także tych starych, mało znanych.[&amp;hellip;]&amp;rdquo; i jest polskim projektem.
Mi spodobał się latający budzik;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trochę śmiechu na weekend</title>
      <link>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20060120troche-smiechu-na-weekend/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2006 18:27:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20060120troche-smiechu-na-weekend/</guid>
      <description>Dziś dostałem linka do historii o Chuck&amp;rsquo;u Norris&amp;rsquo;ie. Po przeczytaniu odpowiedniej ilości ubaw zapewniony :D.
Podpowiedź:w Firefox&amp;rsquo;ie w menu widok-&amp;gt;kodowanie znaków pomaga ustawienie na WINDOWS-CP-1250.
I jeszcze kilka w tym temacie:
 http://www.joemonster.org/article.php?sid=5534 http://www.joemonster.org/article.php?sid=5525 http://www.chucknorrisfacts.com/ http://www.4q.cc/chuck/  Miłego weekendu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Murphy ma rację ... niestety</title>
      <link>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20051219murphy-ma-racje-niestety/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2005 15:03:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20051219murphy-ma-racje-niestety/</guid>
      <description>Pracując, można wiele dowiedzieć się o ludziach, a szczególnie o klientach. Jacy są, czego chcą, itp. Z czasem wiemy coraz więcej, a czasem wystarczy przeczytać kilka praw Murphy&amp;rsquo;egoi wszystko staje się jasne.
Osiem praw szanownego klienta. Klientowi nigdy nie przyjdzie na myśl ile kosztuje projekt, tylko ile można na tym projekcie zaoszczędzić. Jeżeli udało Ci się wprowadzić w programie, wymagane przez klienta poprawki, wtedy on z nich zrezygnuje. Żaden klient nie wie czego właściwie chce. Każdy klient wie dokładnie czego nie chce. Żaden klient nie chce tego co masz już gotowe. Nie wie także co chciałby mieć zamiast tego. Klient, który najmniej płaci marudzi najwięcej. Klient żąda największych zmian dokładnie wtedy, kiedy produkt jest już gotowy.  Prawa ogólne. Na polecenie &amp;ldquo;Napisz Tak lub Nie&amp;rdquo; użytkownik wpisuje &amp;ldquo;Tak lub Nie&amp;rdquo;. Na polecenie &amp;ldquo;Wciśnij ENTER&amp;rdquo; użytkownik wpisuje &amp;ldquo;ENTER&amp;rdquo;. Na polecenie &amp;ldquo;Naciśnij dowolny klawisz&amp;rdquo; użytkownik naciska klawisz SHIFT, ESCAPE, albo przycisk zasilania. Jeżeli napiszesz procedurę, która zapobiega pojawianiu się błędnych wartości, to zawsze znajdzie się użytkownik, który ją pominie. Jeżeli istnieją 4 różne możliwości doprowadzenia programu do krachu i wszystkie 4 zablokujesz, wtedy użytkownik znajdzie piątą metodę. Nie ma programów całkowicie idiotoodpornych. Program oddany użytkownikowi w piątek wraca do autora w poniedziałek. Na pierwsze 90% programu potrzeba 10% przeznaczonego na jego realizację czasu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Świąteczne szaleństwo</title>
      <link>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20051208swinteczne-szalenstwo/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2005 09:18:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20051208swinteczne-szalenstwo/</guid>
      <description>Carson Williams z Ohio, inżynier elektroniki trochę zaszalał. Do dekoracji domu użył w 2004 roku 16.000 lampek, a w 2005 zwiększył ich ilość do 25.000. Montowanie oświetlenia zajeło mu blisko 2 miesiące. Udekorowany jest dom, ogródek i garaż.
Mało tego, błyskaniem lamp zarządza oprogramowanie Light-o-rama. Synchronizuje ono efekty świetlne wraz z muzyką. W tym przypadku jest to &amp;quot;Wizard in Winter&amp;quot;w wykonaniu Orkiestry Trans-Syberyjskiej (z albumu The Lost Christmas Eve).
  Przeczytać, pooglądać, potem po lampki do sklepu i jazda na dach :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google i polityka</title>
      <link>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20051207google-i-polityka/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2005 18:01:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20051207google-i-polityka/</guid>
      <description>POkontra PiS. Każdy wie jakie jest jego zdanie i wszyscy wiemy jak to się skończyło. Ale co na to google?
Na stronie Google Fightmożemy sprawdzić wyniki pojedynku PO vs. PiS:D
Wygrywa ten (to słowo lub fraza) kto ma większą ilość rezultatów w Google. Proste i prawdziwe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I co ty na to ?</title>
      <link>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20051201i-co-ty-na-to/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2005 11:45:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20051201i-co-ty-na-to/</guid>
      <description>Bdanaia na agnilesikm uiwnerstyecie dodowzą, iż nie ma zanczinea w jikaej kelojności znujdają się ltiery w wyazrie, wnaże jest jydenie aby pirwesza i ostitana ltiera była na włiścawym miejscu. Rszeta może być zepułnie pozemianiana ale wcąiż mżona cztyać bez żydnach preblomów.
Dzeije się tak dletago, że nie czatymy kelojno letiry po letirze, ale od razu całe sołwo.
:D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pixele na sprzedarz</title>
      <link>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20051108pixele-na-sprzedarz/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2005 10:52:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marek.wywiał.pl/posts/blog20051108pixele-na-sprzedarz/</guid>
      <description>Sprzedawanie powierzchni reklamowej na stronach internetowych - liczonej w pikselach - wydaje się w jakiś sposób prosperować całkiem dobrze. Powstały już sieci takich rozwiązań, dedykowane skrypty (np. phpMyPixelpage).
To kilka pierwszych linków z google:
 www.milliondollarhomepage.com www.milliondollarwebpage.com www.millionpenny.com  Nie jestem pewien pobudek jakie kierują zamawiającymi te reklamy. Cena jedengo pikselato 1 dolar( waluta zmienia się w zależności od kraju danej strony ), ale miminalny rozmiar zamówienia - cóż nam po jednym piskelu - to 10 x 10 pikseli. Co daje nam 10 x 10 dolarów czyli 100 dolarów.
;)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>