<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>im on Marek Wywiał</title>
    <link>https://marekwywial.name/tags/im/</link>
    <description>Recent content in im on Marek Wywiał</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Mar 2007 08:32:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://marekwywial.name/tags/im/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jabber google firefox itp</title>
      <link>https://marekwywial.name/posts/blog20070315jabber-google-firefox-itp/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 08:32:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marekwywial.name/posts/blog20070315jabber-google-firefox-itp/</guid>
      <description>Ostatnio wpadł mi do Firefox&amp;rsquo;a ciekawie zapowiadający się plugin SamePlace. Używając sieci Jabber (więc także Google Talk) pozwala on oprócz komunikacji tekstowej (zwykły chat) na: używanie wspólnej tablicy do rysowania (Whiteboard),
wspólnego widoku wskaźnika myszy (po otwarciu tej samej strony przez obie strony konwersacji można wskazywać rózne elementy na ekranie)
współdzielić oglądanie prezentacji,zsynchronizowanych map Google,
wysłać link do aktualnie oglądanej strony przy pomocy funkcji &amp;lsquo;Send link to&amp;hellip;&amp;rsquo;,
przeciągać obrazki z oglądanej strony bezpośrednio do okna rozmowy,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Talk</title>
      <link>https://marekwywial.name/posts/blog20060118google-talk/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2006 07:44:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marekwywial.name/posts/blog20060118google-talk/</guid>
      <description>17 stycznia Google otworzyło połączenia między serwerowe pomiędzy swoim serwisem Google Talk, a resztą świata XMPP. Tak więc każdy kto posiada konto pocztowe w domenie @gmail.com, może teraz komunikować się używając identycznego JID
Do pełni szczęścia mogłoby brakować jedynie komunikatora Google Talk dostępnego na inne platformy niż Windows. Ale udostępnienie przez Google libjingle oraz ich współpraca z twórcami komunikatora Psi wróży na dobre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skype &amp; koledzy</title>
      <link>https://marekwywial.name/posts/blog20051125skype-koledzy/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2005 11:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marekwywial.name/posts/blog20051125skype-koledzy/</guid>
      <description>Skype coraz szerzej i mocniej rozchodzi się po świecie. Ale konkurencja jak zwykle nie śpi ;)
Jako pierwszy niech będzie Gizmo Project. Program ten posiada podobną funkcjonalność jak Skype, a dodatkowo
 z Gizmo można połączyć się z dowolnego telefonu SIPowego w sieci VOIP od razu można do nas dzwonić z tradycyjnych telefonów ( numer-dostępowy + nasz numer), minusem jest iż numer dostępowy jest w stanach &amp;hellip; statusom można nadawać opisy ;) dzwoniąć do kogoś można nadać rozmowie temat ( np.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jabber roster</title>
      <link>https://marekwywial.name/posts/blog20050907jabber-roster/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2005 15:55:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marekwywial.name/posts/blog20050907jabber-roster/</guid>
      <description>Migrowałem ostatnio pomiędzy dwoma serwerami Jabber&amp;rsquo;a. Próbowałem przenieść kontakty przy pomocy Jabber Tools, niestety strony oferujące tą usługę nie były dostępne, lub po podaniu danych do pierwszego formularza &amp;lsquo;zacinały się&amp;rsquo;.
Chcąc, nie chcąc byłem zmuszony zmajstrować szybko jakieś narzędzie. Na razie tylko działa ;) . Jak znajdę czas, oczyszczę kod, dodam trochę komentarzy i takie tam. Jak ktoś się nie boi można spróbować poużywać lub pobrać kod źródłowy w celach własnych.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>